召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (42)

懶人包
Q&A
好壞師傅list

以上資料只作參考 自行判斷

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

留名
spade二手唔平吧，我預2萬左右咋
大概唔係echo 就 corolla
貪豐田車少病痛嘛

問題10)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案10)
根據運輸署第9頁指引
)_jul%202018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

未打哂SEND左出黎
運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車牌 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車培養好駕駛態度

無留意價錢呀，我都係想搵架10年以下嘅唔使驗車

比第二個師傅話我基本功做乜禁差， 第一手條撚屌真係害死我

十年以下兩三萬應該唔可能
07年車靚仔d 都四萬幾

油塘1115 有冇咩注意

培正難唔難考呀？

睇時間，我嗰時考放學時間，文福道全程都係死車

"如水不太深，應盡量慢駛，但引擎的轉速不可過慢，以防車輛死火"
請問點慢駛同時引擎的轉速唔過慢?

1波高轉
應該係

唔該哂先，
其實唔同波係唔係都有各自嘅速度上限(以平地計)?
姐係例如1波，去到一個速度，就算比油踏幾深都好，個速度都係唔會再高，就可以做到低速行但高轉數嘅效果?

嚴格嚟講係用引擎轉數計而唔係車速，一路踩深時引擎轉數會一路升，到咗紅區就小心爆偈

頭批Spade都係頂盡4年車，肯定唔會平
要平又要易整嘅話幾乎肯定係雙田錢七

尤其是夏天

右邊個位有蓋又即有，但好似真係好窄同唔知點落車

你叫紅色果架除左係車尾上
佢仲點算呀

大家都喺車尾爬入去
夠哂公平

想問問澤安係咪考下路多
到時擰頭擰到舞師咁

你P牌咁樣挑戰自己呀

所以唔駛諗？ 1600蚊ja

唔建議你一開始搵呢個位囉
每一次隔黎泊過小小
你又會挑戰自己一次

可以挑戰下
利申2009 sienta

咁都係租個露天有詹逢易泊算，
不過有一個星期唔知泊邊好，仲要係我最冇技術既第一個星期

有無爸打有跑馬地師傅介紹

各位巴絲好，我係新學牌準備五月尾考試 係度追緊你地既posts

想問下 p牌1年 係拎牌開始計？

你第一個禮拜泊呢到仲死

考邊到呀？

第一個星期可能泊爛地先 岩岩睇過都好易泊

屌，大西北都冇位泊
爛地圍村陀地場正規場全部爆哂
仲諗住出架錢七

你個邊幾錢一個月？
我岩岩簽左2300全包，離屋企三分鐘路程

痴定啲棉花係人地架度先泊

啲posts 推得好快
p咗半年未有車 好想揸車

領展加租啲人快啲放車啦

抽咗兩個月快期都未抽到
轉唔轉人幫手抽好

邊間你上次好似同我差唔多時間考喎

係， 我一月十號考
學車王

我搵快x王 1月3考
初九考第二次了

睇吓有無得退錢
搞成兩個月
再等我學牌5月到期
就算抽到都4月考 再肥驚報唔切又要續牌
唔得又唔同人講 初頭話一個月左右
而家咁等唔係辦法

見到了

巴打, 想問考永孝街既話有冇師傅可以介紹?

一個鐘喎

係

咁撚慢

如果係假日司機都可以接受既

有機會比你出車啦

最緊要慢
定啲黎
第一日實緊張

我當日收車都係咁 尊登唔搵人陪
又唔識路 遊左好耐終於到
好正

明白，唔該哂

想問下其實佢地代表咩意思?
例如紅色，= 左方路邊有物件頂住條路，所以左邊條路唔行得?
紅色圓形代表D咩? 紅色長方形又代表D咩?

路上前方有電車時...?
A) 必須緊隨其後，不可超越
B)可在適當時候在其左方超越
C)可在適當時候在其右方超越

B 正確

電車一定要從其左方超車??

你右邊過咪撞對頭電車攞
如果撞左電車係呢個宇宙最最最最最撚麻煩既事
因為一定係你錯

其實正常情況下你都唔會入電車線同埋電車線通常係路中邊(分隔着你條線同對頭車果條線) 除咗左邊之外，你都冇乜可以簡
你準備考筆試？

4月11考 銅鑼灣 希望中錦花路

我諗唔到有咩情況下撞到電車係佢唔啱 因為如果有其他路既話，正常係唔可以入電車線架嘛，不過港島考van就一定冇得簡，入硬電車線

第一次考？

係呀，學自van
二月開始學 岩岩好兩個月時間
暫時錦花 同 唔係樂活個條都進度良好
樂活命未試

第一次通常都係樂活道多 練熟斜路開停

我都有心理準備，會努力練好斜路開停同應付堆死車

唔該哂先
姐係唔同顏色，代表唔同嘅貓眼位置?

明白，唔該哂
係呀，準備緊

係呀
外國啲高速公路好多都冇街燈，去到路口先會有
就係靠呢啲貓眼石去知條路點行

香港一街都係街燈，可用性細啲，除非壞街燈

同埋預左有車會突然攝入黎

係 要好小心

明白了，唔該哂你
理解咗，依家易記好多

黃書有講依啲？我果陣淨係記左啲標誌點解

黃書淨係講我果張圖果幾十隻字，代表貓眼都係靠北工程師講解先知

講真，我覺得淨係睇果幾十隻字，其實大部份人都重係唔會明佢講緊D咩

沙駕排到快期4月11 9:00重考

邊寧頓街？

5月中開始每個禮拜上
唔好斷
臨考果兩三個禮拜
盡上 + 盡補鐘

又唔係咁講
電車路有唔少路口要轉右嘅話就要入電車線，仲有老銅東行近sogo嗰段中慢線長期有死車/巴士排隊，入電車線都好閒
仲有莊士敦道西行同跑馬地未計

棍私 要再練過

自私正常既起步應該係點？同埋可唔可以講下咩係P波，N波果啲？
我淨係識棍

我屋企車都係腳brake....有時不自覺想一野踩落去....不過好彩大cc斜路溜後基本上無出現過

P for park，即係泊車用嘅波，熄匙前就會入P波，著車亦要係P波
R for reverse，後波
N for neutral，實際揸車未用過
D for drive，向前行用

正常起步：放迫力，俾油，完。

其實我R哂頭都唔明 點解學自動波波既 9成人都係學私家車 唔學VAN仔

自 van 好似都係呢幾年嘅事

難搵師傅教

師傅幫我跟 上次肥咗 我就托佢幫我睇有冇快期
唔使日日去睇有冇

行車上斜坡停車時，應該...?
(正確)先踏下離合器，再踏下腳掣

我嘅理解係架車有慣性上坡，先踏離合(令引擎唔會再keep住比動力)，架車都仲係會向前移動，只不過因為係上坡所以會自動愈黎愈慢，最後踏腳掣完全停定
我噤嘅理解請問有冇錯?

如果係停車再開車就：
先入D 波>鬆手制/鬆迫力>俾油走
要停車就：
收油>踩迫力到車停？>轉P波
但係踩迫力踩到停曬唔會死火架咩？

2個月前夠晒

⋯⋯⋯學車試下就知

揸下先再問啦

我遲啲會借我個FD架車係工廠區練，不過想問下先，廢事要佢專登借架車出黎重要做埋免費cfu

自動波喎 其他嘢個波箱入面會自己幫你做埋嫁啦

錯哂，咁樣即刻空波滑行，可以預備510

正確做法同平路/落斜一樣，印迫力到就停先再踩極力子，只係由於上斜有地心吸力嘅緣故，落同樣迫力嘅話減速會比平路快

你驚佢唔會跟你車咩

我係用學車王-學神篇 依個APP，姐係個APP係錯?

佢依家信曬我先大鑊 佢話借架車俾我揸然後佢係後面訓陣先，玩夠果陣先叫醒佢

斜路停車（其實任何停車都係）最後既動作一定係踩 break, 但你踩實 break 之前係要踩極力子，如果唔係會死火

利申：學神

聽日考啦 好緊張

唔洗緊張架 最緊要就淡定
我呢就2 take pass
因為第一次衰緊張 所以就反應唔切
第二次冷靜D之後呢就輕鬆pass到
淡淡定有錢淨呀巴打

多謝巴打

最緊要係今晚夠瞓
聽日幾點邊到考呀？

四五年前開始call gogo van 十架有十一架係自動
早幾年公司又岀左部 hiace 自動我見唔到2019年學自動波有咩問題

利申：自認手腳唔協調揀左學自van

職業司機玩棍就真係辛苦啦 香港成日塞車 吊著極力子都咪話唔好玩

自動波有 torque converter 停車唔會死火架

呢到有冇人玩Mazda 3
呢款車08年會唔會整死我

召喚天才

係咪冇得救？ Ractis 揀唔啱 又唔想太普通玩jazz 或者Corolla

有冇巴打知P 牌COVER NOTE 會唔會要一兩日先出到?
因為聽日下午轉名前要出COVER NOTE, 但係可能WEEKEND 冇保險公司覆我, 會唔會出唔切, 駛唔駛改交收時間?

慢速係冇錯嘅，因為嗰陣時你就咁落迫力會好快轉數過低搞到死火

但如果上斜行緊40而先極力子後迫力我都幾肯定會剔空波滑行

你個friend咁勇

正常一晝搞掂，唔關P唔P事

其實Ractis同Mazda 3都好普通

咁又冇jazz Corolla 咁公廁
筆直有限呀大哥

而家好驚出唔到
希望聽日一早有保險公司覆我啦

姐係如果慢速果時，就先極力子，後腳掣
如果快D，如40以上，就先腳掣，後極力子?

踩住油門 可唔可同一時間踩極力子轉波

放左油門先啦 踩極力子又踩油咪即係空轉

我今日試車試左架棍私第一下已經死火
放極力子個高度低過棍van好多同要配合油門，唔練下真係收皮

21號下午14:50考 天光道，有無人知呢個時間有咩要注意？除左校巴停學校門外

我上年11月尾考樂活道棍van
自van上條斜路應該會輕鬆啲
同埋個段路最難反而唔係條斜路
係啲黃格好易中招
同埋cut去電車路個彎位
仲有睇你考幾點
我考個日係平日朝早10點
出去同返黎段路都冇死車
條街又靜冇乜車唔洗等黃格
仲輕鬆過平時學車

多謝巴打嘅經驗，我考2點
會加倍努力

考筆試你背咗先
40只係拋個數字出嚟，現實係行緊一定車速時你都一定用迫力收慢架車先

可以，但一般只有拖波先會咁做
平時轉高波時放油門嘅目的係降低引擎轉數，咁樣先同高波嘅轉數相符，容易磨合；相反如果要維持車速拖低波嘅話就要轉波時餵啖油，用嚟配合低波時較高嘅轉數

死火好正常
仲要練習同摸索下右腳要和幾多油嚟起步，真正揸出街要練斜路起步仲過癮

冇嘅話飯前打去問啦

又要唔公廁但又要易整都唔係咁容易
易整嘅意義就係嗰款車一街都係，多零件換

我自己意見就係唔好同荷包君作對

原本把心一橫想要Prius 點知隔離個個話10皮太貴 所以都好灰下

聽講粒電煩起上黎都好煩，巴打之前唔係已經有車揸咩

早晨唔好意思又有問題，
如果一陣交收車主唔留車cam 俾我，
我即去鴨記買信得過嗎？
如果本身架車已經裝過，我自己裝唔裝到？
定係都係要去搵師傅搞？

車cam如果插點煙攞電就唔使點裝既，自己教好個位就得，如果想d線收得靚d就去日本城買d碼仔，youtube都有教學
如果係唔插點煙攞電就真係要出去搞

利申我都係鴨記買
不過一分錢 一分貨

巴打用咩牌子，咩價位

你可以自己試
但我懶買果陣叫埋人裝

唔好買太cheap
cheap果D真係好近都影唔到車牌

我果陣1個鐘就有

腳brake 要習慣
上斜落一落穩陣
一陣後面停得近你
你無落就好易出事
重要女P牌實蝦你

我果陣買左個braun
真心唔惦

下架車一定裝番iroad

唔留係預咗

其實冇咩要求嘅話求其去鴨仔買個高清cam已經夠用，問題只係上手有冇拆走啲線你要自己穿過

或者你未睇啱心水嘅話求其搵個座放部電話錄住先都得

我個時貪平買左個400幾蚊
而家開始後悔

而且quote左間6200蚊，墊底每樣10000。另一間5900，墊底費15000

下星期二就考澤安
暫時學咗六節，仲有四節未學

渣曬咁多條線so far無咩問題，但上班時間有啲驚突發嘢

上星期四朝pass左，陣間去攞牌會唔會快得濟？

唔係呀 仲搵緊呀

你係咪大過25？

去運輸署抽快期個到試下抽一次先 佢話你不符合快期資格就可以了去拎架啦

突發野一定有, 唔好驚, 諗定點處理就冇問題
-過死車時對面有車點做
-有人行出路面點做
-有司機係車路上執貨點做
-行車線上有雜物點做

5.3K 抵玩啦

一陣搞完手續離開西九龍停車場, 希望唔好一開車就簽名
之後應唔應該去一轉鴨記買下CAM個D?

有D期待一陣會抽到咩車牌號碼

樓下覆左你啦
你諗下係咪真係自己裝先

我驚你唔識裝後CAM

要抽號碼咁搵左邊度有牌佬未

長沙灣對面應該有, 不過諗住佢做完個牌, 我就雙面膠痴定係點裝
開車去又唔知有冇位停~~~好多好白痴問題
緊張到又唔係好訓得著

肥左 好唔開心

發生咩事? 肥左一定會灰,
但灰完REVIEW下衰D咩~
自問技術已經夠就報快期拎牌,
如果係衰自己, 咁就再練多D 再黎過~

我1月7日肥完都死狗咁,
上星期2 PASS, 星期5拎牌, 今日去收車喇~~
加油呀巴打

牌佬通常鋪對出有霸位比客停
街邊S位我驚你泊唔惦姐

你搞完手續, 行去踩下點先
如果牌佬外面真係有霸位
同佢講聲你而家揸過黎

佢幫你搞晒係最好

我擒日睇過GOOGLE MAP,
要係西九龍轉去鴨記好似好難

果頭牌佬我唔熟
但入鴨記唔算好難
只係果頭多行人行出馬路小心D揸

果陣我金鐘轉名, 牌佬好近

第一次買二手車都幾驚
試車上架都唔知點好

不如你叫個賣家車埋你上停車場
你用八達通入閘
跟住先一齊去運吉處搞手續
咁你咪可以慢慢整車牌同車cam

明明一直好好
到最後比後面車隊埋黎
比考官踩停左 我就知肥左
唉 我要平服心情
但乙部合格左

金鐘唔係要出灣仔整咩?
其實我金鐘係近D, 有冇介紹?

呢D情況, 7日後抽快期再黎多次啦

而家都打算係咁
但其他我地係港島出發, 要去長沙灣主要係因為我以為整車牌近D

上月26落雨冇得考
排到星期四 睇預報又落雨

Pass

考油塘，有無advise好似好難

鴨仔咁近，行過去算啦
買完咪過返馬路返停車場攞車，跟揸手過福華街嗰邊做埋個車牌

車都未上點解要覺得難？

我上個月都係咁嘅感覺
唔驚喎 淡定有錢淨
咁就pass到架啦
幾時考呀

仲喺九龍塘操緊

四月二，好快

叫你師傅帶你去油塘啦 我覺得係九龍塘操冇咩用 要唔同時間去油塘睇下個情況先得

有冇預會上幾多堂? 信心未夠上多D 會好D,
揸順左會好好多

咁咪去到個場揸下先，聽下師傅有咩講
考車嘅嘢最重要係安全意識，平時邊度揸都要操練
連場都未去何必道聽途說？

救求
小弟本身後日考路試
但我係跟觀駕嘅
因為呢兩日入左醫院miss曬啲堂
而啲timeslot又full曬
到時可唔可以偷雞照考？
因為觀駕講明唔上曬啲堂係唔考得
但到考果陣個考官都唔會知我學左幾堂
定駕院會有紀錄ban左你？

如果抽到快期大約幾耐考？

同埋有冇機會抽返同一條路？

想問下續學牌除左身分證外仲要帶d咩去運輸署搞？一日內搞得掂？

好大鑊，月尾考試，但而家返緊份工每個禮拜先出一次更表

完全符合唔到我呀sir上堂時間，要比其他人教，都算

我考27號早上9點，之前既例假就得幾日完全離27號好遠 即係補完鐘就等死

填左FORM先, 再拎埋地址証明, 俾完錢, 即刻拎得

身份證， 3個月內住址證明，填form, 俾$。 即刻有得攞

抽完快期
3月14 10點55 永孝街
丙部

七到十四日左右，如果唔係考港島，路線要抽

1-2星期就考， 九龍區地點唔定㗎， 除非係港島區。

要返更又係煩啲既 有冇得同人調更？

衰收尾真係好灰

我都係永考2take
無啲人講到咁難

推一推

當車在高速之下行駛，如想控制慢車，應用?

A. 手制
B. 引擎
C. 腳制

答案係B. 引擎

原因係唔係因為要利用個引擎轉低波，之後先用腳掣微調?

想問跟出面師傅係咪要未上第一堂之前就比定留考試時間同租車費？
同埋想問學自動定棍van 好？ 因為抽中考油塘，自問手腳協調又，想盡快pass 拎車牌

唔一定要同佢租車，不過學費可能貴d.
睇你係唔係要牌搵食啦

print銀行電子信用卡月結單得唔得？

時間太閪，黎緊放假放9號，9號前全部要返工返w

呀sir搵到另一個呀sir下晝比我，我要上晝搞好個學牌

低波Gear Ratio高
轉低波可以利用引擎拖慢架車
即係啲人成日講嘅拖波

唔該晒巴打

明白了，連拖波都明埋係點解
唔該哂你

除左28car,仲有邊個網睇車

我都係 不過老公話想買26

想一問一問有無余師傅既Contact?

小弟黎緊考棍Van, 天光道,想搵個有經驗既師傅

謝謝

考之前好似要填上堂時間記錄，我考之前見cfu有填一堆野

好奇一問，如果萬一迫力壞左都係用拖波拖到1波，然後踩極力子&手制去停

出左去做野頭先覆唔到你
而家搞惦晒未?

好少野整，濕碎野就算要整都可以淘寶買料

留番筆錢改下車仲好玩，入埋group仲識自己整車

我個淘寶cam前面都幾好，後面得480真係裝黎得個樣

你都係睇28 car穩陣d

自己整車咁開心
咁又睇下jazz 或者Mazda 3先

岩岩睇到段片話拖波轉灣會傷車，係咪真？

我到考到牌都未上完d堂無嘢架

想知忠義街難唔難考

迦密村死車多 過要睇得好準同睇迎面有冇車
今日肥左

每個零件每用一次都會折壽
你拖波就傷極力子，你唔拖波用迫力就傷迫力皮，你唔用迫力劈住去就傷軚，所以冇得咁計，重點係點樣做最安全

正常使用嘅話其實極力子都襟玩嘅
如果下下四千轉都要夾硬拖波咁乜嘢都傷

灣仔▶️東區走廊▶️東隧▶️
成功返到屋企 而家車個仔上山食飯

如果已經有心水車款，不如入fb group 問有冇人放二手

開心死個仔
我都想有個咁嘅老母

可能會覺得好刺激我老母唔敢坐我車

知唔知有咩gp好

叻女

月入$16K可唔可以暫時買部二手jazz或corolla操2-3年就算，會唔會好手緊？新手唔識

係停車場轉上去時撞左

咁快開齋

行駛中車輛突然跣呔,應將軑盤扭向那方?
順跣呔方向扭(阻撓去勢)
逆跣呔方向扭
保持不動

正確答案為順跣呔方向扭(阻撓去勢)，
請問點解順跣呔方向扭可以阻撓去勢?

泊車冇事，因為好多位，但係一樓上二樓時唔識預位轉上去，係個彎位到撞左

你唔洗比家用咪唔緊

而家好撚驚一陣點走

Toyota Bb ?

著大燈睇燈影慢慢走

習慣入室內場開車頭燈，一來提醒其他司機/路人，二來轉彎/泊車多樣嘢對照，易啲睇同前面嘅距離

9號先放假去搞

15k渣緊mazda 3

邊位絲打
唔係話歧視女人揸車 男女都會炒車
但係成日見女人炒車都係因為on9

聽朝考 好緊張

當平時練車咁發揮

點做到

油門就brake?

報平安，已經泊左架車係另一個車場，
但係我發現我唔可以好瀟灑咁上停車場斜路（兩個都係領展場），有時差唔多轉時先發現太前，咁要倒後再黎，有時就司機位後面太近轉角，唔敢格硬轉，所以又要倒車再黎，點先可以轉得好d.

另外今晚有雨，我開左水潑潑左下，個玻璃濛哂好難睇，又可以點解決

好驚落雨未試過落雨上堂

師姐， Sienta ?

左邊水潑有冇粒掣？
㩒一下噴啲水潑水出嚟洗下塊玻璃

係呀

如果我冇估錯，你係買咗炮台山嗰架
我最近都買咗Sienta

唔洗驚 加油

係呀，你又知既

代表水潑果舊膠開始磨蝕
唔夠貼塊玻璃
下次買二手車前記住驗埋呢樣野
可以汽車用品店買自己換
有錢/唔識就車房搞啦
另外水漫桿向上推會噴水

應該水撥條膠夠期
度返條膠幾長，平平哋去汽車用品店問下可以搵到

避狗
一定係，除非唔係

因為我近排都有留意Sienta, 見個樣似果架

聽日pass 架啦

好耐無見天才

呢D情況應係會賠3萬墊底費之後比師傅趕走
利申學車時師傅講過就算炒到四腳朝天最多都係賠3萬但之後會趕我走

第一日就奶野
個人無事咪好囉
慢慢黎啦

其實炒到咁樣賠3萬咪少

個車底花哂，一來整都唔平，二來車價再打折，三來搞到師傅手停口停

我而家有停車場恐懼，
想練熟佢，但又唔敢拎架車較飛

你買左邊架？

買咗架前期車款， 都驚好多野整
我都係新牌仔， 交流下

其實咩係前期？我都唔知呢架前定後
你架咩年幾銀成交？
我講價講左2000, 估唔到車主好爽咁應承，
今日仲好有心機教我用架車
佢臨走前問我，你係唔係真係返到屋企架

睇來係尋日召喚左佢出來

天才萬歲

點樣15K 揸到Mazda 3 呢 我聽到好心動

其實得嘅 係要犧牲好多嘢

越驚越要練
我嗰陣hi花咗就特登練多啲，的起心肝同自己講唔要再犯相同錯誤
同埋掉返轉諗而家開咗齋已經冇咩嘢顧忌

我屌
星期五落雨
條忠義街一定濕滑到仆街

得嘅
主要睇下搵唔搵到平車場，然後係出車密唔密，跟住係駕駛習慣同埋期望咩嘢保養質素

講完道理，總結係平時一定要慳

培正道

仆街 今日鴨駕操車
d車爬頭
咪撚搞到我肥佬

睇下樓上個絲打揸咁細部sienta都撞
即刻諗起早前大埔有個女司機又係揸Toyota 車仔
四線調頭撞落部警車度

你就知女人揸車就係特別on9
特別係得自動波牌仲要考幾次先past嗰啲
以小弟做左幾年貨van佬+告到一個P牌女司機要重考嘅經驗
奉勸各位如果見到女司機+自動波車(特別係benz/bmw)
真係有咁遠走咁遠先 佢地係乜都做得出嫁

Btw見到好多人問上斜停車踩迫力定極力子先
其實以學神嘅速度
上斜停車係唔洗踩迫力
只需要收油 完全唔踩油 行二波
架車好快已經會收哂 接近停
呢個時候慢慢踩低極力子
再踩迫力 架車已經會停
我由學車到今時今日揸貨van係咁做
踩迫力先好有機會就係會停早左4-5個車位
如果係燈位 轉燈要再踩番起架車都會比較難

7月考棍波貨van新手lm
係咪4，5月開始學就冇死？

當你7月頭考
如果你同師傅都有時間
5月尾/6月頭學都仲得
一個禮拜2,3堂
考之前就連續操2,3日
4月就開始學可能1個禮拜先1堂
到你下個禮拜學又好難搵返種感覺
情況許可既話每堂盡量都唔好隔得太長時間

搵得小過15k照養車留名
係養到車架
但平時真係慳到仆街
好彩無咩其他興趣

又肥
已唔想課金

咩野影響到

條路本身都西，第二次又係個條。
不過自己都有on9位

會唔會搵野包住架車練

唔會，真心包嘅話架車咪又肥咗囉

同埋吸取咗一次肉痛嘅經驗就會知道有咩要留意下次唔會再犯

明白有時女司機係多啲低級失誤
不過你係恃住有幾年經驗多過呢度啲學神/P牌就上嚟打擊人自信心定係想交流下點揸好啲

愈唔熟就練多D
停車場細 + 唔熟泊車
靠練習去搞惦

你花果度可以自己噴番
買齊料幾百蚊就搞惦

其他爛左果度當睇唔到啦

不過點都要噴番層油, 否則會生銹

唉 又係愛民村見到人肥
提提大家
如果見到前面巴士小巴無埋站上落客
就唔好過 肥硬咖 等佢一陣又唔會死..
諗下忠孝街的士站對面 小巴唔埋站 的士站又有車
咁都過 肥曬喇

我9月考培正道
聽講係有3條路線
係咪去到考嗰日先知考邊條

考果刻出到路口考官先會叫你轉邊面

忠義街棍van有冇介紹

永孝街先啱

甚至臨時改路線都有，雖然唔多

唉 琴日先肥完
但肥左係唔應該肥既地方
師傅話仲諗住我得

肥丙
禮頓道有兩個女仔死都要過
俾官踩停唔夠個官快

冇辦法
道路條例（唔止考試規矩）就係保障咗人先，包括一切唔為自己條命負責嘅低頭族、賽跑冠軍同失魂魚

抽個快期再戰啦巴打

學輕型van, 問左x建佢有幾個課程package包左好多唔係路試既堂，如果我就咁逐個鐘上仲平過呢d package
想問下佢果d理論堂係咪最好上埋？定係直接上路試堂？

坦白講紙上談兵係無乜用
如果要額外比錢上就無乜意思

有一樣我真係好唔明，點解考試唔准砵人
好似依啲情況敢，如果你知道條友會出黎，正常揸車都會砵下佢，等佢知道有車黎，唔好行出黎着，敢樣唔係重好過你眼望我眼敢樣估對方想點咩

就係多呢d外在因素
所以先去鴨駕考

鴨駕一樣有，上次有巴打死左係工人手上，
所以你一樣要知點處理

肥佬經驗：發左溫犯大錯轉彎入錯線俾考官踩停，跟住個官同我傾住計好似教車咁同我兜埋剩低D路。果一段應該係當時全程渣得最輕鬆最少錯

見到有人都比佢行先
尋日操車嗰陣
有個貨車佬突然衝出黎攞車嚇撚死我
跟住有個阿差喺利興爬頭
20/3 1100-1215唔該唔好咁多呢d情況

如果望到的士落客再加有人準備上
應唔應該停係後面
上次停左 但後面有另一架車就過我過埋部的士
個官好似唔滿意咁

thanks

比著我一定等
唔滿意都唔會肥你呢樣

唔討論佢應唔應該衝出嚟，但馬路始終係行人優先，有人喺度你都只能夠避

我跟佢天光道一take pass

車儲一年都買到，2皮就夠
每個月5k養車

仲有7,8千蚊洗

任何時間都可能有呢d 情況，
如果你個牌考完真係會揸車，你其實都要知點觀察同處理。上次巴打係利榮有工人係行車線到工作，佢諗住慢慢行過去就okay, 但最後肥左。

鴨駕的士同貨車爬頭好多，你要識留意，同埋多d 睇鏡就會知有人爬頭，睇多d 鏡就得

多謝粥巴同比勒斯巴打，
我問左好多朋友呢d 停車場直角彎要點處理，
學左d 技巧之後會再練多d,
同埋都約緊師傅做停車場特訓。

屋企冇人揸車，又冇好熟既朋友可以陪我練，
唯有自己收埋一邊慢慢練，我會努力

今次師父都話我望鏡不足
下次再操會多加留意

你岩
佢根本唔係停唔走 你過佢 如果佢郁車你就88
由其是的士佬理撚得你死 郁咪郁

我估果到俾佢剔左判斷力弱

簡單d黎講 淨講考車
如果有司機既 都等好d
反正你都唔會急果一時
坐係車上面耐d 你咪仲習慣渣車

呢個位應該唔會 btw 就算合格 都會有一個剔
就好似極力子同油門 點都會有剔咁 （身邊朋友同我都有 所以我判斷為基本上每個人都有）

因為我離遠就睇到
果陣佢岩岩落緊客
我就慢慢減速
如果真係過佢佢應該都未會開車住

唔會博
你要表現到你係安全駕駛
正如對頭有車
你要避死車咁計
佢泊埋左一邊 而你根本唔洗偷對面線過
但都你會等對頭無車先過
考試就係咁

之後有個位讓路線
離遠有車黎緊
我諗住等下冇死
之後佢開口問我仲等咩
我估係咁俾佢剔第二次

如果哩d位有人完全冇剔，其實個考官洗唔洗番去同佢阿sir解釋

點知喎 我都係好奇先周圍問人 但個個都話好似係有剔
利申返先 我係考兩次 第二張黃紙 總共得12個剔

第一次都唔係好多 但可能真係太chok 剔左嚴重極力子

聽日4點鐘考銅鑼灣
伋咪9成中樂活道

幾多年嘅Mazda 3 可以2皮買到

有幾遠先 唔知你考邊條
但正路都等既 讓路 又視線見到有

聽師傅講10個有8個都會考樂活道
考樂活道咪仲好，考邊寧頓街嘅話多車到仆街

師兄,方唔方便,俾佢個電話出黎?

停車場唔洗約師傅啦

你比封利是麥米巴, 佢今晚黎教你啦

直角彎 你唔好太早轉
等側鏡水平線過左彎口先開始轉
唔得就R波 拎多一手

港島D停車場特別細, 一手轉唔到都無所謂

原來個個都有我以為自己揸得差所以有個細

考邊條都多車
今日十點半考咗樂活道雖然肥
但淨講上斜比想像中簡單 開車冇溜後
如果停咗燈
最緊要留意右手邊條路枝燈做好準備

係10個有10個都樂活道

好似以前追post有個巴打係考棉花路
但都好似係第二次
我師傅直頭冇幫我練過邊寧頓街

今朝澤安學車入試場食花生，一個泊位直出，一個扭曬死軚，想知有無pass

我User name : PH54321

係咪呢個余師傅?

2004-2006

我記得我考果陣都瘋狂俾的士爬頭, 個官見到你識望鏡收油就得

唔會好殘咩

咁多位清想問p牌出車
筆直預皮幾兩皮有咩好推介

沙駕自動van銀城1 take pass
滿足了

mazda 3

就算jazz/corolla都員差唔多年份啦

而家開始習慣不停望左望右

頭先揸完發覺4點竟然冇咩校巴

我搵到08年 25000

祝你輕鬆pass
我都係永孝丙部26號考
當日係正日生日

竟然冇保母車
樂活道條斜路唔難，你慢慢黎就搞得掂，反而係黃格同轉入黃泥涌道(木球會)果個路口最難
相比係其他線，樂活道算係少盲毛沖出黎，反而禮頓道同邊寧頓街係盲毛重災區

JAZZ仔

有心買mazda 3既可以入group睇下有冇人放，星期六日仲會有人陪你睇車

tg /fb?

我考掃捍埔
第一次樂活道第二次東院道

麥米巴召喚
請tg我

東院道好爽

唉衰咗
我想問快期係自己排都得定出面搵人排易D?

巴士小巴就等吓啦，都係一陣啫
的士就睇吓情況啦，有啲可能落一落就走，有啲可能係入的士站排隊
不過有啲學神好搏架，架巴士埋路邊站（迦密中學、聖三一堂中學嗰啲），隔離啱啱好夠架私家車行都照去離架巴士一米都冇

迦密個站其實有兩條線闊度
但係師傅話考試嗰陣老閪都等佢落晒客先

柒完一次樂活再去考真係毫無壓力

四點幾都放晒學啦今朝十點成條棉花路都係校巴

我係邊寧頓街 1 take pass

有冇p牌仔一齊遊車河

約埋一齊去停車場排隊

如果你日日七點半準時打電話，可能快過俾錢

我認真架

自動波corolla，冇得輸
Jazz都得，睇你鍾意有尾定冇尾

幾時 想去邊

慢慢嚟啦，轉多幾圈就識咖喇
特別而家揸第二款車係要啲時間適應下

學隊長話齋補鐘補停車場就誇張咗
要補我就情願行下山路攞下軚感，當做埋轉彎特訓，最後先陪師傅返停車場扭兩圈泊低還返架車俾佢又得，順便聽佢教埋停車場技巧

揸邊寧頓街真係少啲注意力都唔掂，去到圓圈天橋果個急彎同到禮頓道要返左線都係難

夜晚多 新界區啦

好多人約去荃灣玩

好多人指邊個呀

有個p牌谷 入面d人

我擒晚係行樂華同四順，除左唔識路同慢d 都冇乜野 不過得返兩格油，差d 跟住條線去左西貢

介唔介意加埋? 唔該巴打tg zayn9876

返禮頓道嗰兩線其實左線入銅鑼灣道，右線去禮頓道（好似係），要留意係唔好同大車平排，同埋要一路轉一路當 cut 線咁望左靠返左
同埋轉出怡和街之後跨過電車路時要小心黃格

其實果個唔止大車，有時啲車都會偷少少右邊(我哋行既線)去轉彎，我練果陣係盡量拖慢架車，等冇車同我平排先轉
出怡和街果個位盞燈同後面果個袋口位我都搞唔掂，如果過盞燈果陣啱啱係黃燈既話，你只可以停係袋口位度等下盞燈，有次睇過有學神心急想衝埋過去，俾cfu一野踩停，睇着架車chok到呢

練多陣先

揸入西貢啱咖喇，練埋轉彎，仲可以入埋油

咁入左油未呀
有冇問上手呔氣打幾多磅
去入油順便學下打氣

想問下補考路試 排正常期 最近排要幾多個月？

應該四個月左右

要足7個工作天, 定網上預約試到佢比我約就得?

7個工作天之後先得

我排到7月，今日八卦入去望，已經去到八月尾

學車個陣考永孝街，有師傅帶住新清水灣道行龍翔道去葵涌好好行，P牌星期六日夾多個人去行幾轉應該會越揸越順。成個香港高難度位應該係紅隧出入口

高難度仲有繁忙時段嘅銅鑼灣

去到7月中到啦

排到快期了

邊個場幾點呀

冇乜朋友有時間，星期六日可能自己揸入屯門一次

巴士 小巴 貨車個類 有冇機會轉到自動波？

轉頭買埋路票先知
1600
排左半個月

巴士同新19座小巴已經轉左用自動波得RND 三粒掣

排鴨脷洲啱啱排到11月20號😂😂😂

P 波 L 波都無
拉手掣熄匙自動 parking?
Detect 上落大斜自動低波？

第一次考?
呢個期差唔多啦

入屯門唔難
搵定泊邊, 睇下youtube 有冇停車場段片
預先望下個場內部係點

亦預先係google睇定去屯門條路點行
心入面大概知邊度要轉線, 邊度要出之類

拖咗半年先報名，早半年報名就好

但考小巴牌 只識自動波得唔得？

第一次考?
呢個期差唔多啦, 考咩時間呀?

四月尾考永孝街
學左三堂 師傅話可以試路 不過差少少檸頭同渣得太快

仆街咁大雨點撚樣考阿

唔好驚, 一樣咁揸, 記得開水撥
大雨應該少D 路人亂出黎, 另外停車前預多D位

我又係今日考

燈都要開埋
小心揸預早收油

三日準時7:30打去抽快期都抽唔到
好迷惘好想快啲再考
想問下你地係點抽快期架

有冇人教路
朝早上網㩒快期
㩒完預約重考生快期之後
Load左成幾分鐘先入到去
正唔正常因為平時都唔見咁嘅情況出現

我打左成個星期都唔得
好似話早d 打去jam 左條線先，但唔process 住
最後比錢人地排左

今朝11 點黃雨油塘1 take pass
多謝四眼考牌官

個人覺得落大雨會易考 因為唔會有太多人衝出黎

冇用架 你唔可以JAM條線太耐佢話你太長時間會自動CUT你

沙駕排成年
觀駕先快

頭先打電話去鴨駕約模擬試
我話唔駛長途
佢又好好 轉兩堂學車比我
利申：已有1a 入去考2a

唔轉2仔玩下

點解唔一開頭考2牌咁搞笑既...
2A牌仲廢過1A
搵唔到食（巴士除外）

唔拎係掛
諗住沙駕會快好多
因為出面報街要排成年

你比錢我考十次
我都未必掂
不如自動波好過
我又唔會揸5.5

我係因為上唔曬d堂, 佢轉曬做長途駕駛俾我

你pass咗

咁樣考一次幾銀？
我都諗緊好唔好考埋van
學牌到十月中

CD rom留名岩岩pass左

我學緊
路試而家排到12月
考完強制先可以排路試

我後日考啦， 呀Sir 話我揸得幾好，但我都唔敢太大期望，都仲係會擔心好多突發野。希望遇到好考官啦

係啊

下星期一拎p
有幾日時間比你睇定車

我就怕盲俠同爬頭姐
其他都無野驚

五位數

咁搞笑上唔曬啲堂

後日希望唔好咁大雨啦師父話最好時間係1130。希望考果陣少d意外啦

學生哥難啲

咁我都係玩掂架車仔先

邊度考

P牌私家車大帽山撞坡 四輪朝天車內3人傷

有Fd 琴日抽到快期下星期考合併

聽聞早排好多考牌官所以無咩快期，而家新一批考官完咗training 所以會有大量快期出返

肥咗嘅巴絲唔使擔心、快期會多返

會呀，多人入就會

搵李健搞
都係比多$40佢
又幫你排期 同交埋錢

不過我順手join 埋佢重考

恭喜晒，邊日考呀？

自己排唔係唔得, 我都試咗排一個月, 無毅力堅持每朝7:30AM 準時搶期,
最後搵咗李健幫我排, 比咗$40

咁可唔可以淨係幫我排快期？
學車個啲跟返自己師傅

好奇一問李健排到你幾時再考

join埋重考total幾錢呀

今日都係去到7月頭者(九龍區)
香港區就7月尾

如果計私自就 $3565 有6堂, 計埋排快期$40 + 考試費 $510 都係$4100 左右, 我1月排, 等到而家有期, 下星期考

呢個真係要問李健, 不過我估多數都係要你join 佢重考先有得幫排

我排到下星期考了

等左有冇半個月？
Btw,加油

Sor 比錯價你
私自 $2875 有6堂, 計埋排快期$40 + 考試費 $510 就$3400 到

我都係帶眼鏡，唔知係咪同一個
考2線，考到中途
佢無啦啦同我講
我聽錯左做
你師傅有冇教你望盲點..

我心諗仆街啦，唉..姐係肥我既節奏
出到迴旋處，隔離有架巴士同我一齊等

佢又無啦啦同我講，巴士出你就出啦。
我以為佢覺得我駕駛經驗完全唔掂

番到去運輸處拎，佢又問我
原來係同我講：點解你會望左盲點
我答佢上網d人話多擰頭望盲點無壞

拎張紙，合格，佢同我講：小心駕駛

成日師傅得閒我要返工或者調轉

都由1月頭等到而家先有期, 唔係好關李健
聽聞係因為唔夠考官+ 考官要放大假, 所以無咩快期

都幾抵
再肥去報

你抽左邊到考呀

抽到培正, 都幾好彩, 我第一次都係培正

山都未上就炒

咁好
第一次衰咩

唉
第一次衰掉頭 早咗出 5手先掂
之後路試明明好地地，都特登搵野嚟剔我
可能因為培正個斜路起步喺跟個路試，所以要肥我

乜你真係覺得肥乙部就會連丙部都S你?

其實點先會反車

一定係有貓有狗啦

飛住過灣 技術唔夠

呢個時間一流
有得練
就食飯又唔會有貨車又未有人咁早出去食飯
只要淡定做戲望足晒就無問題

Thx Ching, 我考1200，師父話上完堂快手去報到先喎，希望無大礙啦

順便問下1200呢個時間如何
唔該師兄

上一個星期五我操1200，真係無乜車，利南轉入利興街比時得一部死車，比星期六日更少車，但去到1300就開始多車入黎泊街，就難睇位D，不過都係果句，做足心理準備，始終到時都係睇餸食飯。希望遇到好考官la

有無巴打知石陰/培正 有學車時間限制？
好似忠義街咁
平日7點後先可以學車，有條路線學神又唔入得

跑馬地

抽返原本條路 (忠義）好定唔好
下午4點

我覺得係, 因為佢係9 剔我軚盤控制不正確肥我

培正返文福街嗰個位全天候學車唔入得
巴打可以試下搏入去/ 去youtube 睇片

你上次衰咩先

上個post 有問過各位巴絲
前面有死車，
我係死車前一個車位停低準備做爬頭動作，打右燈+望對面線 有無對頭車，之後confirm 無車，再抽頭+踩住線+一個車門來慢過死車，問題來了，當我架車行到過死車時候，對面突然有架小巴黎緊，我當時選擇左慢行，考牌官無dup 停我，當我過左死車後
佢問左句 乜你cfu 無教你睇對頭車咩？

小巴太近要停車

考試黎講有對頭車點都係停車有著數

如果你抽之前有睇，出左去先有對頭車黎都應該唔會話你架

出左去有對頭車都一定要停
等佢過左先開車

青 我都係同樣感覺
究竟係肥咩？
1. 我慢行左，suppose 係一定要停低，咁肥得岩
2. 我無望對頭車。但係我已經停低左車成5秒，fing 哂頭，無哂車我先出抽頭出

應該係太接近物體
我個師傅教, 無論望嗰陣有無車, 一有對頭車就即刻入返線/停車 就實無死

而家知了
呢個情況我學車有問過cfu
佢話：唔夠位 就死車後一個車位停低，夠位就慢行

見到冇車抽頭出左 有對頭車黎緊 都要停
我前幾日考迦完村街就係呢個情況
我就停左係到 之後對頭車停左係到叫我過
我諗左陣睇佢真係停 我先慢車過
不過我肥就唔係肥呢到

巴打
姐係我呢個情況係 夾係2架車中間
左：死車
中：我（踩緊對面線）
右：小巴
我應該立即停車，等架小巴過左先， 我先再開車吧？

巴打
我係open u 出面死

介唔介意講 你邊個位肥？？

係呀, 即停, 師傅係咁教

open u出面條路唔係都幾闊咩
就算踩左線架小巴都應該夠過

我係準備返試場一條直路前面有死車
準備抽出時 比後面格車爬頭 就比考官dup停左
就肥左灰左幾日 衰自己on9
等緊抽快期

咁巴打你點肥法

明白了 謝謝
有時呢d 尷尬位好難搞
抽頭出果一秒係無車
2秒後就有車

岩呀...
唔知點解架對頭小巴 行得好右（我右邊）

姐係準備右轉上試場果到？？佢左邊爬你頭？
真係要無時無刻望鏡
呢個情況係咪要立即停車，比佢過左先 再開車

聽過有朋友係出路口仲尷尬
小路出大路雙線行車, 望極都無車, 一出路口有架車高速劈埋嚟, 咁就肥咗

好慘
真係自己dup 都dup 唔切
其實抽返重考場都好
唔洗再記多次新場

左轉返試場 好多巴士側邊停個個位
隔離線有迎面車
直路有死車 我要抽右少少出
點知準備出時 後面車唔等我出就過少少隔離線咁出爬我頭 就比考官dup停左
個下我真係灰到
睇盲點同鏡係真係要睇
唔係睇下就算

好仆街, 見你考試車都唔讓你

係好仆街
師傅話呢格車明搞我

好撚狗
巴打 你抽頭果下 係咪未見到佢？

其實見到少少 但我衰冇諗過佢爬得咁快
點知就係咁快 就比dup停
一來我自己都有問題
不過都唔係因為佢我就pass左
唉 灰左幾日 到以家都未平伏到
等緊7日抽快期

嗰時我第一次考，連DC9 都會讓我行先，真係全程暢通無阻

黎緊考忠孝街 想問下有冇巴打知難唔難條路?

巴考私自 定 棍Van

LM

你好彩
我係迦密村街對頭車都有好好讓我
係冇諗過之後有格車咁樣

same bro
我用左急考皇抽快期（$500)
2日就抽到，你急 都可以試試佢

考廢牌

係咪忠義街呀？

基本上唔難，得兩條線，係做死車，班馬線 同 袋口位為主

8號綠van班撚屌冇性嫁

嘩好撚貴

搵左幾間抽啦
你個間咁貴 但真係快？
我幾間抽都係$400

加油，係咪補考丙部咋？

SOR 打錯 係永孝街先岩 葵興果邊

巴打比咁貴去抽

好多死車

係呀
其實好想抽返忠義街
師傅話培正道難好多

我搵過學車皇，快期同學會
搞左成個星期都未有
於是星期5換 急考皇，今朝就排到了
佢話2~3工作天抽唔到，會比返錢你

加左價
之前睇$300
以家幾間加到$400

唉
有車無牌 果種痛苦
自問又唔係技術問題

我都係

抽到考邊到呀？

好好彩抽返忠義街 1600
巴打 你上次考幾點？

之前天光道FAIL左 今次師傅排快期抽中
希望唔好太難考 考下午時間

培正真係難架，多位學車唔比入，同埋多車

屌我都係肥天光道
師父話唔算太難，不過三條路都有臨時燈位，要操多啲

我都想
唔知幾時先抽到

其實考果陣 再渣慢少少，比多d 時間睇鏡/反應 會唔會好d

我都係咁嘅心態 最後肥速度

你就好
上次考10點30
其實好好考 唉 真係衰唔好彩同衰自己

諗緊如果抽到培正道改時間抽過好唔好

巴打 唔好灰心
7日後快d 報快期
知道自己手車ok 就得
差d 運仔

某d位快ok
過死車就慢慢黎 諗多d睇多d

大家努力 一齊pass

比定d 資料排快期la

比左幾間
其實比幾間得唔得？

巴打做咩唔跟埋佢d cfu學 好似都幾掂

應該得
但佢呢間會收左錢先，幫你排左就無refund

真的嗎？
我本身有學開cfu 都唔錯

恭喜巴打先
反而我果陣個官冇點講嘢
反而一上車好有禮貌同我打招呼
令我冇咁緊張
同埋全程都唔會拿張紙出來剔
係翻到去先一次過剔 唔知係驚我分心定點
迴旋處左轉擇左白線 後面有車上緊都冇dup停我
好似淨係剔左軚盤控制不當同轉彎位置不正確
Btw 你個官係咪白色恤衫加深啡冷衫 幼框眼鏡？

今日跑馬地passed

又多個巴打加入P牌大軍

其實我都唔記得咩衣著，個人真係超緊張
不過 淨係想講，駕院除左調頭同泊位超易考，上路試堂d Sir真係好垃圾

有個女miss成程玩電話
小睡既又有，坐順風車
如果知道自己水平唔夠，真係出去搵其他導師補補鐘

Cfu有好有唔好啦
不過pass左就話鳩知佢
Btw 觀駕好似得一個女miss?

黎緊考9點幾天光道
有冇野要注意？
好驚

考邊條路

食飯時間小心人囉
一定無晒貨車

考果陣有冇規定要上3波行車架

有，本白色書仔有 好似係安全情況下要上到3波，唔係當不合格

冇 但應使用合適的波段行車

但大直路都唔上三波 可以肥你

姐係如果你大直路一條，前面冇車冇燈冇人衝出黎既都行唔過30既話，我都可以肯定同你講就算你做齊啲流程，步驟返到去都係會肥
利申：第一次衰依樣

考試黃紙有一行係合適波段
之前考 做完斜路開停後
諗住前面三十米紅燈 用1波上
都俾個官勾左 輕微

我個師傅冇叫我上3波行 好不安

考邊條

天光道

咩路線？有啲如果真係冇位上既，呀sir都唔會話你，唔洗話我考試一定要上幾次3波就夾硬上

亞皆老街 唔行3波包你肥
轉落亞皆老街後 行3波
過紅綠燈前轉2波 定速過
最後返考場都可以轉一轉3波

我今日考有條大直路 不過係大約100米左右有個燈位 我上咗三波我諗1秒 離合器都未鬆哂 已經落返二波喺燈位前停車
事後諗返其實有啲遲上三坡

原來26排得仲耐過46
仆街我過完強制試後要排到1月尾
駕院都排咁耐，gg

我見佢跟佢地d cfu學 抽快期淨係收100
我本身都想搵佢地抽 但我見呢到冇乜人提 fb d評價又唔知真唔真
之後我諗諗下等sem break先再考返丙部好似fit我多d 所以冇搵佢地

26落雨就冇得考

聽日重考澤安
希望唔好香港腳發作

加油💪🏻

做乜嘢事成11點條忠義街都排緊10部車
我想泊位呀

其實澤安下路入白雲街係咪應該2坡再踩線慢駛，一有對頭車就停底等佢過?

之前學左個幾月都係咁
出到街 有車龍tim ar

尋日考油塘二線肥撚左
應唔應該換師傅好

原本跟出面師傅
但佢好現實 成日feel到想食我錢
自van 之前已經總共比左11000

上完10堂就去考
星期五唔知醒就仆街

上路

介唔介意開名
好多自van都好仆街

早訓

今日pass咗 心思思想買車，你地會係邊到睇車
筆值唔太多，想買架黎練車

靠背壟道pass
上咗兩次三波

三波唔俾油架車其實都唔會好快

fb market place, 28car, 或者已經有心水款就入fb group 問有冇師兄放，28car 太多車行

駕院淨係個package 已經11000
仲未計學牌路票租車
學完仲要岀去補鐘

鴨駕傳聞難考左
有冇巴打近期有考過

鴨駕邊有易過
一向都路短但要求高

岩岩澤安又肥左泊位
但好彩掂左路試…

雪牌想分享下
為左自駕, 買左架車操
揸過去紅隧、由新界西去到香港東來回
可唔可以算係畢業, 去到自駕遊
買左車後, 發覺o係香港揸車真係唔多過癮
泊位又係一個問題, 我係假日車, 即係揸親都係好多人o既時間, 真係好難搵位泊
香港人揸車態度真係好閪, 慢d都閃你燈
迴旋處等耐少少又砵鳩人

再加上成日見到咁多交通意外, 巴士司機揸廿幾年車都可以出事
搞到我而家愈黎愈唔鍾意揸車, 一d都唔享受

我想問如果要駕院代辦學牌，係咪一定要去返駕院搞？定係去MEG門市都得？

前兩頁有講
第一次考要完美先過到
小小野都會肥你

我早兩年考d 人9 渣都過到

雪牌依家完全唔夠膽渣出街

我都係俾我朋友迫我先揸, 成日都覺得自己未準備好
唔揸住
佢就係咁迫我, 本身叫佢好似幫我補鐘咁, o係附近周圍兜下算
點知一時叫我去沙田, 一時叫我過港島

兩年半前一take pass

幸福 乙部尾期都係一個月
有時仲有快期 多到唔洗朝早起身都有 好易拎

忠義街排泊位真係好撚慘, 仲要日日都好多人學

門市可以

求分享, 有朋友想報

呢個價仲要淨係得10堂, 圍返每堂成千蚊, 真係貴到痴撚線

一月七日肥左鴨脷洲，二月尾跑馬地pass.

我操車時鴨脷洲多數都係死狗咁出黎，跑馬地就多數開始出黎

其實淨係肥乙部已經pass左8成 唔驚啦

但上次都係衰泊位，唔抵

加油巴打, 再接再厲

聽日考啦，真心淆，希望順順利利

跟A1學棍Van
前日 考澤安pass乙部Fail丙部

想問下Ching建唔建議排快期？
排快期係唔係好易中天光道？

巴打 考完上黎滙報結果呀
等你好消息

Thx Ching, 而家做定心理準備，要減壓

上左考試攻略未？

下星期一石蔭，有咩要注意

上左啦，但都係臨場驚壓力影响發揮，呀sir 都話應該無問題，唯一係驚D車係出大路位硬cut, 要睇得好清楚先出得車，希望聽日路面大大俾俾面讓讓小弟啦

我聽日都入去操車

師兄操幾點？

930

Ching 之前pass過應該無難度

係台灣揸過車 好爽

我只係怕d仆街累姐

小心回收廠車，前2日操車突然開車門，好彩停得切

9020-3921
HEA教
唔多識廣東話
約時間又錯鳩曬,明明約兩點去到又話三點,都算
堂堂學車都踩住brake 同極力子
等你學唔到
落斜明明唔快都踩左先唔叫你踩
次次轉波一定踩極力子唔俾你自已轉
調頭泊位都係咁踩住極力子同brake

屌那星學左廿五堂都係咁踩住唔俾你自己踩

學嗰陣 有個貨車佬衝出黎攞車
嚇撚到

真係少D意外，衰自己都無咁嬲

大路行嗰陣耐唔耐要望右鏡
有d仆街會爬頭

Thx Ching, 我會留意同小心

又落雨 想考試呀

聽日操完之後 會再視察

鴨駕呢度好，行晒成條考試路線都係幾個字，可以慢慢睇其他Ching 點揸，學吓野

我都係, 只係依排聽好多fd 講都fail 鴨駕

無補鐘直接出街屋企人傍住

棍波fail都理解
但係如果自動波衰自己無望盲點
或者比仆街害
都諗唔到衰乜

比人笑到面黃
我個陣仲要同一時間三個人都肥晒

個個以為好易考
不過都好事黎...只少而家補多幾個鐘先pass對自己技術有信心好多
不過揸街又另一個世界

考棍波

有時間可以用腳行下，同埋企係高危位研究下交通同轉彎位

Thx Sis, 我有呀，我之前行左成個鐘慢慢每個彎睇

yes

考左個牌咁耐都係得一開始揸過出街

駕駛學院有長途駕駛其實幾好
我估自己練車就諗好條路先揸
handle好架車好重要
一係同個識路嘅人一齊揸提示幫手navigate

我就將長途駕駛轉咗做學車
練多d無壞

上次我老公係咁叫我跟住架的士，
結果入左的士站

比左錢師傅排快期
二個月都仲未有

望左盲點定望咗盲點 想召喚肥絲大隻入嚟

做乜聽個唔識揸車既人講

幾點鐘？

咁我又覺得唔周圍去下又好難操到車
淨係係啲好熟既路行冇乜用
你出到去自駕遊都係完全唔識路
人地呠同閃你咪當睇唔到聽唔到
最緊要慢慢黎自己安全
而加架架車都有車can
佢敢搞你咪1823佢囉

小心賽跑冠軍

肥咗掃桿埔丙部，出試場轉左心急未攞軚就去咗，然後踩停自己死火，之後就定到仆街因為知肥撚硬

睇彩數

前幾日沙田pass左 個考官好心急叫我cut線 好彩前面有架巴士學神頂住考車 我先輕鬆cut番埋去

我都係下星期培正 3條路線都唔易

今日同駕院攞路試期
11月22號鴨脷洲考算唔算遲

聽話

一開始未攞返直就轉左？敢之後有冇咩問題？最後肥死火？

都係照排，差唔多啦，
考咩時間

下晝3點幾?

佢係咁叫，條路又冇街燈，
架車雨潑又搞到玻璃好濛
所以就聽左佢講個下seven 到呢

請定兩日假練呢個時間

我都試過哩d情況好早就知肥左丙部
之後個官重同我傾計問我條線練左幾多次？
我話一次咁大把。
佢話學車係咁架啦補多幾堂再0黎過啦。

肥車頭飛左去對面缐？
死火做岩程序應該唔會肥喎

你停車場有冇姐姐收少少錢幫手抹車?
無就唯有自己洗下車

有時本身玻璃唔乾淨, 愈撥愈濛

係直咗但未攞左，一急就dup到死火，之後全程都冇大問題，最後肥腳制極力控制不當，咁我諗應該得呢個位衰咗

係差少少就飛過去所以我先咁急停，但係冇飛，黃紙都冇剔

請問有冇港島自動波van師傅介紹？

岩呀
所以真係迫先學得快
開頭渣一段路仔都勁緊張

但係我諗住練多幾個月就賣車, 因為香港養車貴, 星期6日出街難搵位泊
好多人駕駛態度又閪, 同埋人多車多, 成日覺得好易有意外

最重要係樓下爛地俾政府收返, 以後攞車要行8分鐘

油塘 14:00
只考路試，有咩要注意

你打算點？港島好難搶快期

慢慢再排啦，學牌上個月先攞，唔搶啦

上個月先攞？你學左幾多堂？
而家丙部港島排到9月

仲要係放學時間

其實冇咩好驚嘅，第一堂唔識先正常，冇咩值得好鬧（除非個師傅本身好躁底或者你炒咗佢架車啦）

學咗10堂1.5個鐘

其實個師傅都預左你乜都唔識, 放心摸熟架車, 試下咩情況下會死火就得架喇

其實去到第五堂先會開始摸熟成個操作，每堂有改善已經好好，有時放膽D，有D野做錯先知‘原來係咁’，著對薄底D既鞋，會感應得好D

好記得啊sir講過
咩叫操車 就係係咁操 操到熟
錯或者柒係唔緊要 最緊要知下次唔好

有冇p牌仔買車自己一個人試
我粒水

我同一個冇車牌既老公去試

我第一次搵朋友陪，之後都係自己睇自己試

有記垃撚圾

呢d就睇天份啦不過最緊要就係唔好怕出錯, 如果唔會錯就唔洗學唔洗操啦

無朋友識揸車唯有頂硬上啦

initial p youtube有片教點check

I mean 唔敢自己行一大段咁試
始終架車唔係我 硬係覺得唔係幾好意思

21號 9點考油塘
好驚啲人衝出馬路

p牌佢都唔一定會比你試

多個人壯膽

買2手車乜都唔識 第1次 最好搵多個人陪
入tg 谷問下人有冇興趣一齊囉

又唔駛咁諗嘅
你去買梳化都會坐下先啦係咪？

甚至如果認真試應該行少少公路同上落一下山
有時車主真係想放車嘅話，佢情願你試真啲，大家有誠意，你揸得走架車佢都開心

想問下其實車頭燈係咪分低燈(即係開一格), 大燈(開兩格) 同高燈(開兩格再向後撥)?

低燈係應該幾時開? 係咪入隧道就開低燈?
大燈就正常入夜開
高燈就冇街燈時開 (即係好多時都唔洗開)

係咪第一次考？？

係ar

邊個位抽？
唔好淨係用腳腕控制
未慣啲肌肉會好易攰
頭幾堂攰係好正常

人人方法都係睇習慣
我就鍾意左膝掂著個panel底成隻腳抽起用大脾吊極力子

練唔熟嘅話
考試緊張腳震仲搞笑

冇錯
補充下，有時雨天/大霧都可以開低燈，方便後車睇到你

會唔會坐姿唔啱
例如張櫈太後

如果唔係我會建議你平時拉多啲筋

請問車cam連後泊咁樣一舊過好唔好，定都係分開一件一件好d?

希望聽朝倒水
倒到何文田嘅人全部唔出街
最好忠孝街水浸返一兩呎等啲的士行唔到

右腳小腿抽
我就係頂住panel底 吊得耐腳震

我怕係太前 而家係頂住panel底

冇分別的
視乎質素
一般連尾cam既cam質素都唔太好
得720p 30fps
你係有要求既就獨立尾cam

btw,買大路小小既牌子啦

Iroad 個d？問左連安裝2000
但有d自己走明線都係一千鬆d

屋企果部前小米，後丁丁泊
晝面唔錯

我用hp f860
賣880連尾cam，自己安行明綫

忠義街一轉出去就收咗皮
扭扭下出孝民街體育館個公園有呀婆衝咗出街
大剔34，即刻冇晒心機，鳩行算
竟然冇油門控制不當

夠清同推薦? 邊到買.
BTW你原來已經出左車

我見佢一直講等甩P先出新車
真係唔知佢出左車

明明我記得係每個月補鐘既p仔

佢無補鐘之後明明去左自己租車玩

剎那間已經係車主, 恭喜佢, 好事黎

比我買多次既話
我真係會買iroad
係有分別

其實係馬路邊D行人真係要留意佢地
見佢地個勢會係過馬路要刻意行慢D
行得快但停到都可以大剔

忠義街右轉出孝民街個路口，我fing到個頭甩都見佢唔到，然後一轉出嚟攞直，嘩屌
條仆街喺邊度死出嚟，踩停，望一望左邊位老人家，寫緊（34）failed

我以前學跟果位阿SIR講野好期文架完全唔會問候人。
佢係會用質問方式逐樣CHALLENGE問你做乜哩個位先踩車, 做乜咁樣轉彎, 做乜唔掂住剎車....一大堆問題要我答佢解釋。
其實好多佢之前係冇乜教過當我識晒咁，一做錯就會逐樣俾佢抽出0黎問。咁樣可能重大壓力過即場俾人問候。

啱啱肥撚咗乙部
好在路試過咗

所以而家唔好再諗住去鴨駕買牌
搵師父正正經經學又平又學到路面經驗

鴨駕而家又貴又難pass

今朝鴨駕1 take pass
但有好多細剔 考官考個時係咁剔唔停手

牌已袋理鳩佢
以後小心渣車

平常心啦
咁樣諗到時考影響自己發揮

考棍定自

棍van

我個啊Sir一開始緊張少少, 會提下我, 見我舞得掂架車, 教完我基本嘢就由我自己玩, 係見有錯先提下咁

P牌可以租咩車

唔驚啦
你個牌都拎左八成

有冇ching試過考之前打1823投訴違例泊車，到考果時少好多死車？

其實AM車（政府車）1823清唔清得走
今朝考嗰陣差唔多成街死車都係AM車

轉左行學門手藝做辛苦工但搵到
再加上搬左入村屋免費泊
結果忍唔到手

7日後拎P啦多謝各位Ching師姐教路

恭喜巴打
係咪自動波

1200時間真係幾好，我考2線，算少人，剷車亦無出動，唯一有師兄考26停左係路口等左成3/4分鐘，完全唔知佢做乜野、扭頭舉手，仲有電單車爬頭，好彩睇到減速俾佢去先，唔係我死緊

唔知係咪睇錯
肥佬既黃紙係考電單車定棍

我企咗係到食花生
話好似入唔到波

搵係當初考試掛住考試塊牌, D車突然禮讓左好多 唔爬你頭(的士除外)
好感動

記

明明上星期仲講緊1500蚊租車位要一個鐘車程
買左邊架車?

依個好睇運氣 有啲車係會幫你手擋着後車等你可以cut線，有啲車就會特登搞9你
我考果陣係燈位後面有撞車，我停左係燈前面出唔到，過左3盞燈都cut唔到線，呀sir都開始嘈，同埋提着筆同我講：你再唔cut線我就話你阻塞交通，我諗着博一博抽左出去先算果陣，隔離線有架van仔專踩着條分界線，頂着曬兩條線既後車，然後響安提我快啲過，果下真係覺得人間有愛

不過更多係啲撚人見你考緊車玩鳩你

早幾日考車先比人玩9我
搞到肥左

係 考第一次果陣入左黃格，隔離線架7人車(大慨半個車位距離)唔打燈cut入黎，然後行左1個車位再cut返出去

想考油塘
起碼冇咁多賽跑冠軍周地走先

沙駕個邊啲人都幾好我考個陣前面有的士佬上落客，佢開返車個陣都有舉一舉手多謝我等佢

有無巴打知自己去續個學牌一般係排幾耐？已填form，開門前排？

唔係架 你上山個條路都好多架

今朝等出忠義街嗰陣係我廿歲人第一次見咁多廢老喺條馬路度鳩下鳩下，仲有有啲死車不規則排列
連行人路嗰啲都無撚啦啦走埋出嚟玩鳩你
油塘嗰班最多係橫過條路，今朝見嗰班真係唔知喺度做乜鳩

1個星期夠搬屋買車啦

巴打，我都排左今年11月頭考，朝早11點掃捍埔。希望我考個陣個路面情況同你差唔多啦

原來師兄在場我就係停係後面等佢個部考車

呢個我都唔清楚，我無考過棍

11點時間好好

最後一個致命位利景同大路右邊盲點位
屌佢老味 無良柏d旅遊巴泊喺到做乜9
無啦啦整個盲點出黎
有次架的士要鏟入去盡頭
差d出事

搞掂埋呢個位就十拿九穩了

Btw 巴打應該考1a牌

呢個真，呢排多左旅巴泊果個位

其實我為左載下老媽周圍去吓先考，考到已經好好彩

係超多，舊區多廢老

真係好好

到你抽中油塘就唔會想抽中佢

毒撚唔怕死車唔怕斜路唔怕燈位，係驚啲人

本身最熟嘅場係忠義街嗰一帶，最驚同最憎嘅場都係佢，考筆試嗰陣抽場已經好唔想中佢點知真係中撚咗
個泊位斜到仆街之外仲有大大條愛民邨喺度，巴士總站同體育館附近只要唔落雨嘅話就實有人亂鳩咁行，同埋8號綠van永世都亂鳩咁嚟，結果今朝真係亂到仆街（落到忠孝街仲有支人肉交通燈 ）

油塘嗰附近死城一個，係多少少紅van同田螺車，係驚嘉榮街出去嗰嘢，其他我覺得冇乜嘢

想問大家平地同斜路停車點停?
停極都好chok 同埋好倫盡
棍van

想問下銅鑼灣樂活道條路係唔係唔比學車
我阿sir,好似係咁同我講 話要練既話就要搏下唔比人捉到
係唔係真架,同埋大家係照練定點

另外仲有個問題係平時練棉花路 同埋 邊寧頓街 , 10:15分呢個位 我係會轉左入去行加路連山道返考場, 而唔同祖哥條片直去 行加路連山道返考場, 點解會咁

原諒我無知 希望各位巴絲解答

臨停踩盡極力子後放返少少迫力，減低減速率，停定時就唔會chok

睇下車速, 踩迫力同埋有需要嘅話拖波 （不過去到差唔多停係咪都要踩極力子架啦）, 輕輕力印停架車

補充下
上斜嘅話要留心，同樣臨停低嘅時候放少少迫力，但留意停定嗰剎那要印返低個迫力，否則會溜後

因為嗰個位
學牌唔入得

停車果度係咪姐係
提前收油 印少少brake減慢車速 差唔多位置既時候踩極力子 再踩深少少 brake?

原來唔可以入多謝巴打你解答
咁我會係咁睇記熟佢

不過果段路都冇乜特別既，係小心巴士埋站cut線果陣你痴太埋/迫着食黃格，同埋去到尾轉完彎之後有個行人過路處啲人會沖出黎，見過有個考緊牌既衰係果個位 不過相對地你會多左一個機會上3波

Yes

孝民街啲行人真係亂嚟架

做學神都唔知學禁係乜

前面完全正確，但踩盡極力子後係放鬆少少迫力（上斜嘅話就停定嗰一刻踩返深迫力），最後手掣、空波

有無人知駕院盞腦燈著幾耐

無知左

我都好怕中太接近物件

試過學車學11點左右
路面都算暢通
係開始有啲van仔停係路邊

樂活道我個師傅就唔比我入禁區練既
上斜路之前佢會同我換位
佢自己揸上斜講比我聽要點做
上到去過左禁區先再同我換返位
都係個句條大斜路其實唔難
你個極力子玩得好就同你普通起步一樣
最難最容易肥反而係啲黃格
同埋出左試場轉左段路
條路出去同返黎都要經過一次
正常啲車係泊到成條路都係
要不停打燈望鏡停低讓人
呢2個位一定仲煩過上斜路

6月中考永孝，有冇巴打知條路難唔難？

長 多死車 考場一出就雙線變單線個下最難
又有禁區唔比學車 要偷偷地渣

你咁講我好驚同埋嗰邊多唔多盲毛？

可以上youtube睇下片
睇你考咩時間 因為多學校
我考禁區線 好似多數都係

我考10:15，睇咗下片條路真係好長
同埋死車好似永基路多啲

我自己覺得死車無乜問題
係一轉出考場個下難
一入一出都係
條路又窄 又多小巴的士 大貨車
一睇漏眼就出事

多謝巴打教路，仲有睇片見有個黃格位
好驚喺嗰度瀨嘢

我都差啲死個個位
個時咁岩有架電單車轉出黎霸左我個位
我即dup停
考官：其實我諗都仲有位既 可以去
你咁dup就仲危險

第一次考油塘就係死黃格

我果陣背到而家都識背
扭太前一定係「打燈望鏡擰頭」
平時冇事冇幹/停車等燈都係周圍望
等個官知你有留意路面情況

果個位我通常係體育道巴士站同啊sir掉位
可以叫啊sir同你去其他地方練斜路起步

我已經練到成為自然動作

我咪就係死係試場外囉
佢問我停係到做乜，最後咪衰停車位置不正確

唔洗 架，遲啲你渣得多就會個身體就會自動波做曬，再唔係既試下行路當揸車敢，當有兩條線夾着你，你要過人/轉彎前都擰頭望一望先
不過講明先，真係會俾人當痴線佬

樂活道cfu俾我坐左邊，上斜自己練停，其實停(唔溜後又唔chok)係最難，開都係冇乜野
加路連山道係真係擰頭擰到斷，路邊一排死車，又有對頭巴士

頂我而家做緊

我之前坐喺巴士車頭不停練望鏡拎頭

沈汝洲
HEA教
唔多識廣東話
約時間又錯鳩曬,明明約兩點去到又話三點,都算
堂堂學車都踩住brake 同極力子
等你學唔到
落斜明明唔快都踩左先唔叫你踩
次次轉波一定踩極力子唔俾你自已轉
調頭泊位都係咁踩住極力子同brake

屌那星學左廿五堂都係咁踩住唔俾你自己踩

我都係呢個師傅，廢到一個點。
咩都冇教，就連停車熄匙再開車都唔教，車上面嘅掣問下又唔答。淨係一日都黑都踩住2個掣，做錯咗自己執生完又唔教返下次應該要點做，日日都由你自己揸，又話唔出聲即係揸得好，最後肥咗。

btw, 重考快期有冇得轉自動波貨車
利申:考棍van肥咗

我都肥撚左
仲要全炒
仲要個考牌官教返我點望鏡，咩位轉波

踩完仲要話自已邊撚到有踩

趁少人先做

係，掉頭時成日叫你唔好踩住個迫力，我都懷疑係咪我自己踩住唔知，嘩我頂我成隻腳放埋落嚟同佢講冇踩佢先識縮腳。

佢又係冇教我點望鏡，只係耐唔耐叫你望下鏡，望邊塊又唔講。
佢除咗向前，前面轉左，轉右就冇其他嘢up

btw 重考有冇師傅介紹

條死廢佬都唔係係未改過名都用假名
google唔到佢
咁撚閪有乜理由無前人中過伏

仲有句就係轉波
連零頭望盲點都無講過

我報教院算
最少唔洗肥掉頭泊位

同埋架車起碼無咁殘
屌起碼廿年車齡

最慘你問乜都唔答，我連問水潑點開同車頭燈個掣係邊都唔講，
舊車又舊又廢，學嗰時拉晒手掣都可以繼續溜，跟佢學4個月整車都整咗幾次，最後考時熄匙泊位再開車又撻唔著，灰到呢。

咁灰
咁最後點???

原來整過車
怪唔知點一開頭渣個廢佬車個引擎勁撚響
電鑽咁撚響

搞咗成5分鐘最後考牌官幫手撻幾次先撻得著。
之後路試就淆晒底
明明當日揸咗成朝都冇嘢

咁你最後肥乜???
肥曬兩邊?

咁我又冇扮揸呔盤咁誇張既
但擰得多會練到個意識出黎

學得切？

考天光道石鼓街左轉常盛街早咗轉比考官踩停咗...

想問下代辦人去拎個學牌續期要拎D咩?

我身分證副本,我住址證明,學牌續期表格,仲要有D咩?

喺運輸署個網搵唔到授權書...

無授權書

就咁拎住我上述果D野就得? 唔該晒巴打

駕院就易搞啦，話轉師傅/port佢hea底咪得囉

油塘揮手區

巴打們 點先唔會死喺黃燈到
有無技巧

去燈位收慢架車 一黃即收慢
遠啲望下附近行人路既燈有無閃緊 一閃姐準備轉黃燈

$350 都差唔多㗎喇， 出面收$280/45分鐘 個價係師傅跟到考試到時有車租收先係$280. 正常普通淨補鐘都收$330-350

去到差唔多條白界先轉黃 點收都會過
係咪game over

我聽師傅講過左先轉會無事 但你要有意識準備停
姐你加住速追黃夾硬過就死 但過白先轉會無事

近白線轉黃真係死緊 ？停又過白線，唔停又唔得？

近停車線先轉黃， 緊係過埋啦。
考牌官會睇埋你過燈前有無意識收慢， 見你無收慢過燈， 可能已經準備好黃金右脚。

自己搵下 元朗都有幾多街補鐘師傅

學牌補鐘應該$300左右 45min㗎
$350up 已經係有牌補鐘嘅價錢 (個別另計)

學車好貴 有得慳就慳 最好搵嘅又平又正

3月26 15:45考沙田 有冇咩要注意？
而家已經好緊張

hi 我報左觀駕 下個月考泊車
當我泊車合格 我可唔可以再自己出去運輸處到排路試？
因為依家我見排運輸處就7月 排觀駕路試就已經去到9月....

你畀埋路試學費已經

唔係啊 依家我比到泊車咋 尾數未比 泊車合格再比尾數

你宜家畀左幾多錢？

我學個陣已經畀左全數

我1月報 俾左3000 only
佢話咩9月轉新觀塘駕院 所以咩叫我比左頭數先

咁我答唔到你

不過我觀駕一take pass,其實學得幾好

想問下意見

P牌揸08 mazda 2定 07 525i好？

一陣要揸入屯門，行龍翔道同屯公
擒日行太子道東已經好鬼正

絲打

想問依家抽快期 係咪一定俾錢 先抽到？

mazda 2啦 細細部車練手感先
同埋呢幾年既bmw都好多野要整

想問有46牌 考26係唔係直接上強制堂就可以
有冇巴絲推介埋邊度上堂好

6月尾忠義街棍van
有無好師傅介紹

21號力天光道1450 好緊張 有咩注意

師兄我之前就係衰左大直路轉左 長綠轉橙我踩停過界肥左，師父話去到停車線前一個車位佢轉燈都要去埋，佢話停唔切，出界一定肥，但過果陣都要留意有無人衝出路口之類喎，之後轉左鴨駕無燈位，所以無得再考證

想問下大家 收油係一下放曬油門 定係慢慢放開油門？

pass左又冇車既你地 係點keep住手車?

諗唔到 所以買左架

聽日考沙駕 好擔心交通燈唔生性
自已唔生性 又多突發事

後日培正好撚驚

鴨駕個枝呀sir話佢紅燈唔知2定3秒架乍，上左斜後仲係綠燈就慢少少印住去，應該停得切，不過我尾堂都唔小心衝左，最好起步個陣預一預，佢岩岩轉綠或轉紅先去，等自己有個心理準備，我就特登較吓鏡望多兩次盲先起步黎就

拿我呢一開頭就補鐘既
因為真係收入有限
襯自己仲後生
之後為左車同想為左頭家把心一橫做建造業
正正經經搵門手藝
人工即刻升左1/3
預計一年後會慢慢加到等於之前份工既double
不過你預辛苦工係會衰在計日薪
一年365日都有工開
休息就冇錢
我呢就為左部車限自己一個月放得兩日

三年後去揸巴士

今日10點幾孝民街啲學神由街頭排到街尾蝕晒時間

想問下如果之前三波40，前面綠燈綠咗段時間（唔肯定幾耐），應該減定速轉二波，定繼續保持速度去？

邊個燈位？
有幾個燈位基本長綠，你見到冇行人喺隔離就唔洗
有啲燈位見長綠冇車就要轉定

左轉白田邨前果個燈位（出試場轉左果條）

p牌 21歲 出ractis 有邊間保險受保

冇… 雪返幾年等有錢買車先算
諗過補鐘但三百幾蚊一節唔太值

多謝咁多位之前不斷答我問題
終於第二次pass左

買車前先補啦

岩岩都係石蔭pass

想問下沙駕學車既巴絲，你地有冇補鐘先考試？
應該出去補定跟返沙駕師父好？

利申：10/4 考，得返4堂（8節）

其實棍肥左既話可唔可以轉自動波

有無巴打跟過祖哥，事關我肥左油塘，想轉師傅見祖哥教得幾好，想轉香港跟佢。

Youtube成日睇佢

沙駕考朝早9點 有冇咩要注意

考之前一個星期內上幾多堂?

你之前係咪12月尾肥

咦 你係咪同我同一日考嗰個 你都肥？

係
出去考左次街 又肥左
而家又排緊快期

有冇人學左二十堂車左右已經pass到

肥咗天光道

我都咁諗 依家巴士仲有冇兼職
冇就考個的士牌一個禮拜揸返次

有，而家叫時薪，80蚊粒鐘
但係要夠418

都話冇用

418

連續4個星期，每星期做18個鐘以上

時薪都好似可以入九巴考牌

17堂
34節

下個月先有筆試考係咪pass完筆試先填考咩車，自動波定棍波？上星期先填完今日已經唔記得咗

一次過填同報架喎
考完之後有個窗仔嗌名比路試路票你

未安排啊，但有獨立訓練同模擬考試係考前幾日

你自私？有冇叫師傅幫你搵快期
早排佢幫我搵到2月頭
可惜有野忙緊
之後排到4月11

有冇人知沙駕26補鐘自練幾錢堂

你師傅又肯租架車比你去考應該有d天份

四點忠義街迦密村，兩部死車，其他沒咩特別

考過油塘，永孝街，忠義街，忠義街最易，油塘普通，最難係永孝街。

咁岩今朝抽到
4月8 3點幾
放學時間

恭喜巴打
月中考忠義街
都係1600

跟果個師傅，幾用心教，唔屌人，但可能老人家比較長氣

幾錢個鐘/堂

請問各位ching應該最好係幾時報名學車？

利申 排左10月頭考港島

我係三個月前搵定師傅，兩個月前開始學
如果你平日唔得閒就要再預鬆少少

我9am 驚唔夠精神

9am 係吉時來架

上次唔係都係咩

所以咪驚 上次等上車喺隔離啪咗罐咖啡

你上次考邊條
我河畔 橋底好多車

而家等緊俾錢 唔知今次抽到邊條

抽返忠義街 係咪好事

忠義街11點前一地廢老

呀 你係咪嗰次肥咗 冇即刻俾錢
我就肥咗即俾錢

我第一次河畔 第二次多石

係呀
2月考左次啦
4月再戰

係咪考過果條路唔會翻兜

唔係 可能會翻兜

又4揀1
加油呀巴打 齊齊3 take pass好冇

4月考元朗
想問下巴絲有咩要注意

我都係4月考
唔太凍 暖暖地有太陽 唔係話好難

咁搞笑 天氣關考車事

早幾日學車好大雨 左右鏡睇得唔係好清楚
希望考個日唔好落雨

你4月幾
一齊加油

巴打幾點 我又係尋日pass石蔭

我2點 我考果陣 幾乎全都红燈唔洗博無啦啦黄燈 小巴位成條路又空哂 超順暢

4月8

聽日考筆試

都熟讀左app 模疑題

會唔會出 幹線要經邊條去邊條 點行個d題目？

同埋小巴嗰度好full，排到去燈位

我都係4月考元朗

5月14天光11點 可能撞中學校考試 點算

油塘肥左 第27項 行仁宇圍

3月26考沙田 我想加堂 想問下搵沙駕好定出面師傅好？(我本身跟沙駕學)

再排多9個月

我果陣係考啲路牌既意思多

我嗰陣仲見到斜路泊好部車之後，應該扭棠軚向邊邊

唉 屌

次次揸到斑馬線都同行人互讓鬥停...
幼稚園唔係有教過行人優先咩

我都係行仁宇圍，我擰到頭都甩都話我出路口冇留意交通

又係今日 塞到cls 你幾點？

如果掃桿埔朝早9點點睇？朝早冇得操一轉

11點幾 好彩pass

new post

搞返個新既問題11

有冇人試過係學車王穩師傳？
我見個個都要第一堂就預收考試租車費，係咪一定要俾？

睇佢Q&A就似一定要比
BTW 揀師傅 真係諗清諗楚先好揀
有得揀最好揀朋友/親人學過既師傅

1001